(We are the world) 全球30多城市有集會聲援香港示威者

全球最少33個城市周末都有民眾集會，聲援香港的反修例示威者。在倫敦，大批民眾在特拉法加廣場集會，部分人遊行到唐寧街首相府和國會大樓，促請英國政府支持港人訴求和履行對香港的道義責任。

而在澳洲墨爾本，約2000人周五晚在州立圖書館外集會，批評香港警方濫用武力。期間有手持五星旗的民眾到場指罵集會人士，引發衝突。墨爾本警方說，尊重社會人士和平及合法表達意見，但強調不會縱容違法、暴力或反社會行為。

台灣的蔡英文總統強調，全球多個國家對香港局勢表達關切，期望香港的自由民主得到落實。台灣的安全部門持續監看香港情況，準備因應的措施。

香港民主運動傳到世界上每一角落，當日攬炒巴同G20團隊功不可沒